【封殺港獨】23條山雨欲來 民陣籲明上街：港人要醒覺

保安局擬根據《社團條例》禁止香港民族黨運作，民陣明日（21日）發起「23條近了，港人要醒覺」遊行，抗議當局欲取締民族黨，破壞言論及結社自由。民陣副召集人區諾軒曾聯絡民族黨召集人陳浩天，形容對方善意地婉拒出席遊行，因民族黨需要在21日內回覆保安局及警務處，相信對方有法律上考慮。問到今次民陣聲援支持港獨的政黨、會否擔心民陣及民主派政黨形象受影響，區諾軒強調不會因為政見不同，對警方打壓言論及結社自由噤聲。

民陣今日召開記者會，展示巨型黑哨道具，區諾軒表示，由梁君彥在議會內「吹黑哨」，到今次警方以國家安全為名、隨便引用社團條例，取締香港人結社自由，都是嚴重的打壓行為，如香港人再不上街表達關注及不滿，廿三條將山雨欲來。

去年被DQ的前議員梁國雄指，如港人認為劉曉波因《零八憲章》 被以言入罪、劉霞被軟禁是不對，陳浩天亦同樣是遭無理打壓。梁坦言不同意民族黨黨綱，但港人的言論及結社自由不應受制，「今日民族黨，聽日民主黨，後日公民黨」，呼籲港人明天響應遊行，「唔好被一黨專政嚇怕」。

社民連主席吳文遠形容港府手法卑鄙，「林鄭到今日冇出過一句聲，佢如果喺北京，有冇去問吓領導人咩叫國家安全呀？」他又斥李家超「有創意」，以社團條例打壓年輕人，「唔見你（李家超）對黑社會同樣對待，調返轉頭，對一班派單張嘅𡃁仔就威嚇佢、監禁佢。」

民主黨許智峯則痛斥北京透過港府為言論、結社自由設限及劃線，呼籲港人不用糾纏港獨是否正確，因為基本言論自由已經危在旦夕，「再唔行出嚟就等於投降，親手斷送(自由)。」

「23條近了，港人要醒覺」遊行詳情
日期: 2018年7月21日(星期六)
時間及地點: 下午2時半在灣仔盧押道(修頓球場旁)集合，預計3時起步，經軒尼詩道、駱克道遊行至灣仔警察總部，隨後在警總外集會。

個帖都無人回，搵邊個去行

去

你嗌到口爛都唔會醒架啦